武漢肺炎不再「零確診」，印尼超市現人潮

來源

想讓你知道的是

過去這一個月來，印尼雖號稱「零確診」，政府與民間卻非零作為。除了政府顯而易見的措施，如一開始即果斷禁止中國航班往來，甚至規定從中國運來的貨品須扣留在海關14天以上才可繼續進行相關作業等等

今日（3月2日）近午時分， 印尼的即時新聞通知，總統正召開緊急記者會，宣布印尼有兩例新冠狀病毒確診，引起一陣譁然，因為這是印尼突破之前「零確診」的首例。近一個月來。有別於鄰近國家的嚴陣以待，印尼整體社會風向還是以比較輕鬆的態度來看待。除了從武漢撤僑回印的僑民檢測結果皆為陰性，並在隔離14日後全員確認健康無虞全數返家，網路瘋傳根據鄰近各國病例顯示，似乎有印度裔及馬來裔（印尼原住民）血統更能避免染上此病毒，都說或歸功於印度傳統咖哩料理與印尼傳統薑黃料理等大膽假設，加上原本就樂天與較灑脫看待生死的民族性，在在都讓印尼在過去一個月看起來像處於緊繃世界外的世外桃源，直至今日。
下班後，我想著因忙碌的週末未能補充蔬果的家中冰箱還「嗷嗷待哺」，回家途中前往超市想採購一番，卻被眼前景象嚇壞了—-竟有多人是帶上家中諸多助手，保姆、家事幫手、甚或司機等，一個家庭推了好幾台推車，把架上蔬果、乾糧、生活用品等，幾乎以「掃蕩」方式搬上推車，這樣的景象是我住在雅加達18年來第一次見到，其瘋狂程度遠勝於去年5月，當時因競選總統失敗的前將軍普拉伯沃意欲發起軍人政變甚至揚言不惜讓社會動盪，社會情勢緊繃，總感覺星火一點即可燎原，當時超市的確出現強勁買氣，但與今日相比，卻是小巫見大巫。
眼看著超市中眾人大開殺戒，對照著我一人「單槍匹馬」，再看到結賬處超長人龍及無數戰果豐碩的戰車，自己頓時像消了氣的氣球，「咻」地退出此戰場，盤算著另闢戰場。刻意選了距離更遠的超市，沒想到此戰場竟早如蝗蟲過境，更甚前者。看著天色已暗，想著空空如也的冰箱，我只能硬著頭皮看看戰場上還剩下些什麼，就帶上什麼。回到家，看到一個個空空的桶裝水桶（在印尼多數使用桶裝礦泉水為飲用水），雖不到平時的「訂水日」，還是「未雨綢繆」地想先訂吧，結果，平時供水的商家表示缺貨中，過幾天有貨再通知我。啥？！住在印尼這18年來，經歷過多次雅加達區大淹水、幾次大地震、幾次恐攻、幾次社會動盪，但是，從沒有過連桶裝水都訂不到！真是無語問蒼天！
事實上過去這一個月來，印尼雖號稱「零確診」，政府與民間卻非零作為。除了政府顯而易見的措施，如一開始即果斷禁止中國航班往來，甚至規定從中國運來的貨品須扣留在海關14天以上才可繼續進行相關作業等等（根據病毒潛伏期14天的理論），一般民間也進行了許多前所未有的行動：例如公共場所、商業大樓等，開始在多處設置乾洗手液、酒精，預算較多的甚至添購空氣清淨機等設備，許多公共廁所除了原本就有的洗手乳，更加裝了洗手後可供抽取的擦手紙，讓人可用來推拉門把等，使民眾對清潔雙手的需求能更輕易取得。另外，社交媒體也早在一個月前有許多發文，彼此提醒在特殊期間，見面時可避免握手與貼臉頰問候，以點頭微笑取代即可。但我觀察對熱情的印尼人而言，這還是稍微強人所難，最近因公因私與我見面的印尼人，仍總熱情地用力握手與擁抱貼臉，完全沒能讓我有遲疑的剎那，一切已行禮如儀完畢。我想起在網路上看到連以熱情著名的義大利人最近都開始以腳碰腳來表達問候之意，這是否代表印尼人對人的熱情其實更勝一籌？但不知今日有確診案例後，社會風氣會不會自此有所改變？
印尼今年的雨季拉得特別長，至今仍有豪大雨。雨季原本就是當地人稱「生病的季節」，近年來腸病毒年年約在此時報到，所以各級學校為學子量體溫，確認沒有發燒才可進校門的措施本已行之有年，今年因新冠狀病毒肆虐，現在連許多公共場所也施行測體溫的管控，今天下班連回自己住家大樓，警衛都要幫我們測體溫，以確認大家的身體狀況，說這是管委會接到通知的必要措施，這，真是超乎我想像之外了。

印尼雖是個地大且物產豐厚的國家，但這一個月來在社會與經濟上的檢驗卻可發現其倚賴中國至深且鉅，這樣的效應在可見的未來會如漣漪般層層擴散，政府在穩定民生與經濟上勢必將面臨非常艱鉅的挑戰。如今又再加上確診案例，對於醫療體系與民心的安定更是嚴酷考驗。如果樂觀的思考，這或許是國家檢討並強化自身的最好時機。不管如何，祈願疫情能快快受制，讓被按下暫停鍵的地球，能繼續以她優雅地姿勢轉動，渺小的人類們該學習到應更謙卑，並更尊敬更愛惜這個大家共有的美麗星球。

-首都爆發了武漢病毒，使雅加達州長阿尼斯·巴斯維丹（Anies Baswedan）停止了有可能吸引群眾的慶祝活動。 結果，在雅加達（Persija Jakarta）與泗水（Persebaya Surabaya）的足球比賽被威脅失敗。

雅加達（Persija Jakarta）的足球比賽將於雅加達的傑洛拉·蓬卡諾（Gelora Bung Karno）主體育場（SUGBK）舉。 比賽開始前四天，派對的狀態仍然為灰色。

管理團隊仍在等待比賽運營商的決定，以決定對陣泗水比賽的清晰度。 即使這樣，運營商未有宣布安排。

主席Diky Budi Ramadhan在星期二（2020/3/3）：“基本上，我們遵循政府的指示。病毒也是世界性問題，也是健康問題。”

：“如果比賽在沒有觀眾的情況下舉行，那是最好的決定。但是，到目前為止，我們還沒有收到有關比賽狀態變化的任何通知。”

比賽預計七萬人入場

印尼網民反應

pora： 中國的肺炎， 已經影響了世界的足球。
dewa： 希望改期。
jack ：好想去看球。
koko：媽的，根本買不了口罩， 現在球票也買不到。
augs：入了場的人，全部變成武漢病毒fc支持者。
benny： 禁止公眾聚集？ 請問我去上班是聚集嗎？

認真
尋日剛落地印尼 冇人潮
你講踢波佢可能仲即刻有人潮或騷亂

印尼3億人
但啲口罩賣晒過嚟
佢地好撚大鑊

1個月前10蚊港幣一盒
2月第一星期過100一盒
2月第二星期過150一盒
啱啱上網頁睇過220一盒

全部只係當地網購價

新加坡：又一個低能國家

印尼唔係無錢買試劑先無確診咩

傻仔先信

星期六Jakarta舉行嘅足球聯賽傾緊改期定閉門，肯定最少5萬人入場，可能仲有幾千人由surabaya過嚟捧客隊，上一場Jakarta打主場都5萬幾人入場，用咗5000警力維持治安。

睇啲數字預計7萬人入場，加警力及其他工作人員，一場波涉及8萬人聚集， 加上佢哋會喺附近遊走接觸嘅人就會更多，如果有傳染者喺入面都幾大煲。

傾緊究竟踢唔踢， 有啲人覺得應該要取消改期， 有啲人就覺得一兩單唔使咁緊張。

印尼啲公眾活動， 除咗宗教集會、 政治造勢、遊行示威、 演唱會之外， 足球運動應該係最多人聚埋嘅時候， 而家東南亞有啲國家足球聯賽都停咗，泰國越南都係， 如果真係有傳播者嘅話， 足球場呢啲可以好危險，印尼聯賽有時入場人數幾多吓。

未有武漢肺炎嗰陣時， 幾乎得銅鑼灣糖街有印尼口罩賣，40有交易，不知名牌35或30，上半年出去港島行街買咗幾十盒派，派淨兩三盒，留返用到而家，同一牌子，現時普通藥房要2xx。

印尼口罩送俾我都唔敢用

香港市面上，依家通街都係印尼口罩，係近十年嚟，印尼入口貨最多香港人使用嘅日子，你唔要，即時有人舉手要，現時口罩除咗保障自己，仲成為咗遮掩香港人內心恐懼不安嘅重要物品。

不過，近十年好多印尼日常用品已經入侵香港，本身好多零食都係made in Indonesia，連大集團都開始賣，有啲大家經常食到嘅材料，又係來自印尼，仲有啲建築用料同推動物料，都開始由印尼輸入，大家細心一睇，印尼製造已經開始同香港人息息相關。

發現樓主回親post都勁長

係咪打字好快？

印尼罩得sensi ok 又有日版 其他真係唔敢用

failed state

塞內加爾都有錢試 印尼點會無

唔止fail
有事仲會大規模bbq華人

撈麵

條友一定無食營多

講真，印尼有好多食物選擇，淨係即食麵都N種，喺印尼生活，如果有啲錢，就梗係唔使成日食營多。

不過呢，營多威力又真係好強，外銷到非洲尼日利亞，喺成個亞洲，都係貧民救星，我90年代喺印尼舖買，2蚊一包，同現時價錢差唔多，有時夜晚諗唔到食咩，買20蚊兩排，一次過食十包，非常爽。

一時時，睇topic內容，我手機細，手指粗，打字速度有限，電腦快啲，一分鐘內可以打一百字以上。

點樣一次食十包頂盡三包已經飽到仆街

玻仔眼角高度睇唔到其他人

諗到都想嘔

樓主點睇印尼遷首都哩個舉動